Пока удобство далеко от желаемого, но вот некоторые соображения:

* Увеличить масштаб экрана. См. https://forum.oberoncore.ru/viewtopic.php?f=22&t=6439
* Есть горячие клавиши - [../source/HotKeys.Mod](../source/HotKeys.Mod), их нужно включать в [../source/Configuration.XML](../source/Configuration.XML), я в своих ветках их меняю 
* Чтобы при каждом запуске не открывать файлы заново, можно воспользоваться пунктом "Система/Сохранить стол"